英國牧場用 5G+物聯網改善乳牛管理 感知位置與壓力狀況

雖然各地政府均視 5G 為重大商機，但現階段實際投入使用的例子並不多。然而在英國，一群乳牛便比我們率先享受到 5G 帶來的便利。

科技公司 Cisco 現正在英國 Shepton Mallet 的牧場測試以 5G 技術改善乳牛的管理， 50 隻乳牛均帶上了連接自動擠奶系統的 5G 頸圈，當牠們覺得想要被擠奶時，閘門便會自動開啟，乳牛然後便可自己走上機器中進行擠奶，並獲得食品獎勵。

該些裝置不但不會傷害乳牛，更可讓人們了解牛隻的位置和壓力狀況，減少人手操作之餘，資料亦將透過 5G 而非牧場的電腦和寬頻網絡傳送，大大提升了速度。

事實上，該測試項目是由英國政府的 Agri-EPI Centre 資助進行，早前他們亦已引入各種技術，包括感應天氣自動打開的窗簾，以及智能餵養系統等等。Cisco 方面就表示，他們已連接了所有乳牛，將來亦可連接到牧場上任何一隻動物，而 5G 更可釋放牧場，以至英國甚至世界每處的潛力。

資料來源：BBC

• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

無知一問, 點解4G果陣唔做?/做唔到?

有delay

遲早隻隻牛生癌

其實用4G的話會delay幾耐？
5G又delay幾耐？

其實得50隻牛Wifi 都夠洗
又唔係5,000隻牛嘅大牧場
噱頭多

依家既弱雞5g快4g幾倍
‘毫米波’5g就十幾廿倍以上
好似係

臨床應用

delay 到幾多
最多咪一兩秒
揸遲1,2秒會無奶出？

我地無偷，係自發既，只有咁橋相似

咁我以後係咪用手機share比電腦上網仲快
快過光纖?